# Chapter 7-6 写真一覧アプリの作成
## 写真一覧アプリに修正する

* Chapter07-5-2アプリを修正して写真一覧アプリにします

## プロジェクトに画像を追加して、配列をファイル名に修正する

### プロジェクトに画像ファイルを追加します
* 画像データ(fireworks001.jpg から fireworks007.jpg) をプロジェクトに追加します

### 配列の文字列を画像ファイル名に修正します

* objects の初期値を修正します

 ````swift
    // 初期値としてデータを追加
    let objects = ["fireworks001","fireworks002","fireworks003","fireworks004",
                   "fireworks005","fireworks006","fireworks007"]
 ```

* マスター画面のタイトルを変更する

    | 画面                 | アトリビュート・インスペクタ                           |
    |----------------------|----------------------------------------------------|
    | マスター画面          | Navigation Item -> Title を 花火一覧 に変更 |


### 動作確認

* 一旦動作確認してみてください


## 詳細画面のラベルを削除して、イメージビューを追加する

### ラベルを削除します

* Main.storyboard の Detail 画面のラベルを削除します
* プログラムソースの IBOutlet も削除します

### イマージビューを追加します

* ライブラリペインから ImageView を Detail 画面にドラッグドロップします
* ImageViewに制約の追加

 | 部品        | 制約                            |
 |------------|--------------------------------|
 |イメージビュー | 上左右下からの距離 0 (マージン無し) |

* View の Mode 値の設定

 | 部品        | アトリビュートインスペクタ           |
 |------------|----------------------------------|
 |イメージビュー | View - Mode -> Aspect Fill に設定 |


### アシスタントディターに切り換えます

### イメージビューをアウトレット接続して、名前をつけます

* ImageViewからViewControllerにcontrole+ドラッグドロップして、IBOutletを作成します

 | 部品        | IBOutlet       |
 |------------|-----------------|
 |イメージビュー | photoImageViwe |

* Detail画面のタイトルの変更

   |  部品             | アトリビュートインスペクタ       |
   |------------------|------------------------------|
   | ラベル            | View Controller の Title を "花火写真"に変更 |



## 画面を表示するプログラム
### ソースエディタに切り換えます
### 文字を表示するプログラムを、画像を表示するプログラムに変更します

* viewWillAppear メソッドでイメージをセットします

 ```swift
    override func viewWillAppear(animated: Bool) {
        let fileName = "\(object).jpg"
        if let image = UIImage(named: fileName) {
            photoImageView.image = image
        }
    }
 ```

## 動作確認

* できたら動作確認してみてください





